處境題 如果你係一個準備上位嘅藝人你會點

無論外貌，實力，才華都唔差周街都播緊你啲歌，同埋去海外大陸 但係你思想係本土香港人

但係有一日去大陸做訪問主持人問你：
你承認自己是中國人嗎？
你對中港有咩睇法？

你點樣答先可以食兩家茶飯做世界仔，但係又唔黑香港人憎

用支那話答:

我是鋼鐵人

我係個好撒馬利亞人

嗰個主持應該呆撚咗

其實我的政治取向跟演藝生涯沒有太大關係，不會開發我的演技、唱功等等.. 而且我是個藝人，我的看法可能對某些人有一定的影響，這我就不太喜歡了，我想接下的問題還是回到我的專業上面吧

再配上一個招牌笑容

避開唔答知咩事啦
兩邊都得罪哂

學李小龍當年俾人問係美國人定中國人嗰陣咁答

咁係你先入為主，覺得人地唔答就係身有屎。好似法庭咁，唔通你保住沉默就係有罪嗎？

問題與今日主題無關
Next

我是美國人

我諗李小龍嗰個就係最完美解釋

答佢 反正我不是英國人

我係一個無壞嘅人